{"bug":[{"level":"1","type":"bug","question":"Mul on kuus jalga ja saab roomata. Mulle meeldib lehti s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Muutun millekski ilusaks."},{"text":"Mind leidub tihti taimedel."},{"text":"Minu v√§rvid v√µivad olla v√§ga erksad."}],"options":[{"label":"Sipelgas","isCorrect":false},{"label":"Caterpillar","isCorrect":true},{"label":"√Ñmblik","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêû","type":"bug"}},{"level":"2","type":"bug","question":"Teen mett ja elan tarus. Mul on stinger, nii et ole ettevaatlik!","hints":[{"text":"K√ºlastan lilli."},{"text":"Olen tuntud oma magusa toote poolest."},{"text":"Ma sumisen ringi."}],"options":[{"label":"Liblikas","isCorrect":false},{"label":"Mesilane","isCorrect":true},{"label":"Lepatriinu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêû","type":"bug"}},{"level":"3","type":"bug","question":"Olen mustade laikudega punane. P√µllumehed armastavad mind, sest ma s√∂√∂n lehet√§isid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on t√§ppide muster."},{"text":"Mind peavad m√µned √µnneks."},{"text":"Kaitsen taimi."}],"options":[{"label":"Rohutirts","isCorrect":false},{"label":"Lepatriinu","isCorrect":true},{"label":"Fly","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêû","type":"bug"}},{"level":"4","type":"bug","question":"H√ºppan v√§ga k√µrgele ja teen siristavat h√§√§lt. Olen roheline ja elan rohumaadel.","hints":[{"text":"V√µib-olla kuuled mind suvel laulmas."},{"text":"Mul on tugevad jalad."},{"text":"Segunen rohuga."}],"options":[{"label":"P√µrnikas","isCorrect":false},{"label":"Rohutirts","isCorrect":true},{"label":"Uss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêû","type":"bug"}},{"level":"5","type":"bug","question":"Marsin pikki ridu ja kannan toitu. Elan koos perega koloonias.","hints":[{"text":"Olen v√§ga v√§ike, kuid v√§ga tugev."},{"text":"Ehitan maa-aluseid tunneleid."},{"text":"Teeme koost√∂√∂d meeskonnana."}],"options":[{"label":"Sipelgas","isCorrect":true},{"label":"Tigu","isCorrect":false},{"label":"S√§√§sk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêû","type":"bug"}},{"level":"6","type":"bug","question":"Lendan √∂√∂sel ja olen valgusest meelitatud. Inimesed arvavad, et ma olen hirmus, aga ma olen toiduahelale oluline","hints":[{"text":"Olen √∂ine."},{"text":"Mind t√µmbavad lambid."},{"text":"M√µned arvavad, et olen igav liblikas."}],"options":[{"label":"Koit","isCorrect":true},{"label":"Dragonfly","isCorrect":false},{"label":"Kriket","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêû","type":"bug"}},{"level":"7","type":"bug","question":"Mul on suured tiivad ja v√µib √µhus h√µljuda. S√∂√∂n v√§iksemaid putukaid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Elan tihti vee l√§hedal."},{"text":"Ô∏è Minu silmad on v√§ga suured."},{"text":"Olen kiire lendaja."}],"options":[{"label":"Mantise palvetamine","isCorrect":false},{"label":"Dragonfly","isCorrect":true},{"label":"Firefly","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêû","type":"bug"}},{"level":"8","type":"bug","question":"Olen maskeerimismeister, sulandudes kokku lehtede ja okstega. Ootan kannatlikult, et oma saagi k√§tte saada.","hints":[{"text":"Ma n√§en v√§lja nagu osa taimest."},{"text":"M√µned arvavad, et ma palvetan alati."},{"text":"S√∂√∂n teisi putukaid."}],"options":[{"label":"Kepiputukas","isCorrect":false},{"label":"Mantise palvetamine","isCorrect":true},{"label":"K√µrvar√µngas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêû","type":"bug"}},{"level":"9","type":"bug","question":"S√º√ºtan √∂√∂ leebe kumaga. Olen v√§ike ja lendan suvel ringi.","hints":[{"text":"‚ñ´ Mul on valgus sabas."},{"text":"Sa n√§ed mind k√µige paremini, kui on pime."},{"text":"Minu valgus aitab mul leida kaaslast."}],"options":[{"label":"Glow uss","isCorrect":false},{"label":"Firefly","isCorrect":true},{"label":"Haisuputukas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêû","type":"bug"}},{"level":"10","type":"bug","question":"Mul on k√µva kest ja n√§pistan k√º√ºnistega. M√µned inimesed s√∂√∂vad mind ja mina elan vees.","hints":[{"text":"K√µnnin k√ºlili."},{"text":"M√µned liigid minust on v√§ga suured."},{"text":"Olen kooriklooma t√º√ºp."}],"options":[{"label":"√Ñmblik","isCorrect":false},{"label":"Krabi","isCorrect":true},{"label":"Sajajalgne","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêû","type":"bug"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mul on juured, aga mitte jalad. Ma v√µin sulle varju anda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga suur ja pikk."},{"text":"‚òÄÔ∏è Lindudele meeldib minus istuda."},{"text":"Mul on palju lehti."}],"options":[{"label":"Lilleke","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen taim, mis v√µib olla punane, kollane v√µi valge ja mesilased armastavad mind. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma tunnen v√§ga magusat l√µhna."},{"text":"Inimesed kingivad mulle kingituseks."},{"text":"Vaasidele meeldib mind hoida."}],"options":[{"label":"Kaktus","isCorrect":false},{"label":"Roos","isCorrect":true},{"label":"Rohi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Kasvatan maa all ja olen tihti oran≈æ. K√º√ºlikud armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen juurvili."},{"text":"Sa v√µid minust mahla teha."},{"text":"Minu s√∂√∂mine aitab sul pimedas n√§ha"}],"options":[{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Sibul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Mul on vars ja lehed, mis teevad kr√µmpsuvat salatit ja ma olen pikk ja roheline. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tihti sinu salatis!"},{"text":"Olen seotud kurgiga."},{"text":"Olen vahel marineeritud"}],"options":[{"label":"Seller","isCorrect":true},{"label":"Spinat","isCorrect":false},{"label":"Brokoli","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Mul on seemned v√§ljas, aga ma olen punane ja magus. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ike, namipuuvili."},{"text":"J√§√§tisega maitsen h√§sti."},{"text":"‚ù§Ô∏è Olen armastuse v√§rv."}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Maasikas","isCorrect":true},{"label":"Kirss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Olen pikk, tugev, kareda t√ºve ja okstega taim ning teen p√§ikesevalgusest ise toitu. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind saab kasutada majade ehitamiseks."},{"text":"√ñ√∂kullidele meeldib minus elada"},{"text":"Kaotan s√ºgisel lehti."}],"options":[{"label":"Seeneline","isCorrect":false},{"label":"Rohi","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen taim, mida saab kasutada joogi valmistamiseks. Minu lehed on rohelised ja kuivanud. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind serveeritakse tihti kuumalt."},{"text":"Inimesed joovad mind hommikul."},{"text":"Minu lehti kasutatakse joogi valmistamiseks"}],"options":[{"label":"Kohv","isCorrect":false},{"label":"Tee","isCorrect":true},{"label":"Limonaad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen taim, mis kasvab vees ja mul on pirn. Partidele meeldib mu juuri s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen koduks paljudele lindudele!"},{"text":"Mul istuvad tihti konnad seljas"},{"text":"Ô∏è Minu lill on suur ja ilus."}],"options":[{"label":"Merevetikad","isCorrect":false},{"label":"Vesiliilia","isCorrect":true},{"label":"Kelp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen paksu naha ja teravate n√µeltega k√µrbetaim, kes suudab ilma veeta kaua vastu pidada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Leiad mind Arizonast."},{"text":"Ô∏è Olen ehitatud kuumaks ja kuivaks ilmaks."},{"text":"Hoidan vett enda sees."}],"options":[{"label":"Kaktus","isCorrect":true},{"label":"Palmipuu","isCorrect":false},{"label":"S√µnajalg","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen pikkade viinapuudega ronitaim. Toodan puuvilja, mis on tehtud ≈°okolaadiks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen magus maiuspala."},{"text":"Minu seemneid leidub troopilistes piirkondades."},{"text":"Ahvidele meeldib ka minu vili."}],"options":[{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false},{"label":"Kakao","isCorrect":true},{"label":"Vanill","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}}]}